\chapter*{Zusammenfassung}
\label{chap:Zusammenfassung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Zusammenfassung}


Das Ziel dieser Arbeit ist die Untersuchung der Transporteigenschaften verschiedener Silicium (Si)-basierter Heterostrukturen. Zum einen der TCO/a-Si:H/c-Si Schichtstapel als ladungsträgerselektiver Kontakt von Si-Heterostruktur (SHJ)-Solarzellen, bestehend aus einem transparenten, leitfähigem Oxid (TCO), einer hydrierten amorphen Si (a-Si:H) Schicht und dem kristallinen Si (c-Si) Absorber.  Zum anderen ein  Si($p^+$/$n^+$) Schichtstapel aus poly-kristallinem Si (poly-Si) als Tunneldiode für die Verbindung einer Si-Unter- und einer Perowskit-Oberzelle in monolithischen, zwei-Terminal Perowskit-Silicium Tandemsolarzellen. 

%Dazu werden bestimmte Teststrukturen eingesetzt um die Beiträge  der verschiedenen Schichten und Grenzflächen am Gesamtwiderstand zu bestimmen und daraus Anforderungen für einen effizienten Transport abzuleiten.

SHJ-Solarzellen gehören zu den effizientesten Si Solarzellen und halten den aktuellen Weltrekord für Si Einzelsolarzellen. %(im IBC Design) \cite{im abstract wohl keine verweise..}.
Ein Nachteil sind jedoch vergleichsweise hohe Transportverluste in den ladungsträgerselektiven Kontakten, welche es in dieser Arbeit besser zu verstehen und zu reduzieren gilt. 

Durch den Einsatz detaillierter Teststrukturen wird in dieser Arbeit gezeigt, dass die hohen Transportverluste vor allem durch die TCO/a-Si:H und die a-Si:H/c-Si Grenzfläche bestimmt sind. Für das TCO sind geringe Sauerstoffkonzentrationen und damit hohe Ladungsträgerkonzentrationen von Vorteil bezüglich des Ladungsträgertransport, sowohl für Löcher, als auch für Elektronen. Optische und elektrische Eigenschaften können dabei effektiv mit einem Schichtstapel aus sauerstoffreichem Volumenmaterial und sauerstoffarmen Grenzflächenschichten entkoppelt werden.


Es zeigt sich, dass die poröse a-Si:H($i$1) Grenzflächeschicht, welche zur Verhinderung von epitaktischem Wachstum und damit zur Bereitstellung einer exzellenten Oberflächenpassivierung eingesetzt wird, hauptverantwortlich für die hohen Transportverluste an der a-Si:H/c-Si Grenzfläche ist. Eine wichtige Erkenntnis ist, dass dieser Effekt sowohl für den Elektronen- als auch für den Lochkontakt auftritt und daher voraussichtlich auf die schlechte Leitfähigkeit einer solch porösen a-Si:H($i$) Schicht beziehungsweise auf eine schlechte Oberflächenbenetzung und damit einer effektiv geringen Kontaktfläche zurückzuführen ist. Für den Lochkontakt werden verschiedene Möglichkeiten vorgestellt, welche den Kontaktwiderstand und damit auch den Serienwiderstand von SHJ-Solarzellen deutlich reduzieren, was sich in einem erhöhten Wirkungsgrad niederschlägt. 


Tandemsolarzellen sind die logischen Nachfolger von Si Einzelsolarzellen um noch höhere Wirkungsgrade und damit noch geringere Stromgestehungskosten zu erreichen. Wichtig für die industrielle Produktion solcher Tandemsolarzellen ist es, Synergieeffekte, durch Verwendung bereits bestehender, in der Industrie etablierter Prozesse, zu nutzen. 

In dieser Arbeit wird eine Si-Unterzelle entwickelt (TOPerc), welche auf der industrieller Standardtechnologie PERC basiert und auf der Vorderseite einen Tunneloxid-passivierenden Kontakt (TOPCon) einsetzt und daher deutlich höhere Leerlaufspannungen erlaubt ($V_{oc} \ge 690 ~\textrm{mV}$), als der herkömmliche diffundierte Emitter. Dadurch ist es mit nur wenigen zusätzlichen Prozessschritten möglich die in der Industrie am weitesten verbreitete Si Einzelsolarzellen-Technologie PERC als Si-Unterzelle in einer Tandemsolarzelle zu verwenden. 

Desweiteren wird eine auf TOPCon basierende poly-Si Tunneldiode mit einem extrem steilen $p$/$n$-Übergang entwickelt, welche kompatibel zum TOPerc-Zellkonzept ist. Der Einfluss des thermischen Budgets nach der Abscheidung auf die Diffusion der Dotierstoffe, die Kristallisation und die damit verbundenen Auswirkungen auf den Ladungsträgertransport in dieser poly-Si Tunneldiode wird untersucht. 
Die parasitäre Interdiffusion von Dotierstoffen an der $p^+$/$n^+$-Grenzfläche und die damit einhergehende Verringerung des Dotierniveaus auf beiden Seiten der Tunneldiode und die Verbreiterung der Verarmungszone nahe der Grenzfläche wird dabei als der am meisten einschränkende Faktor identifiziert. Daher werden zwei Ansätze vorgestellt, um diese Interdiffusion zu verhindern: Das Legieren der poly-Si Schichten mit Kohlenstoff und die Verwendung einer ultradünnen diffusionsblockierenden Zwischenschicht.
Im Rahmen dieser Arbeit werden Si Tunneldioden hergestellt, die geringe spezifische Kontaktwiderstände von $\rho_{c} \approx 10 ~\textrm{m}\upOmega\textrm{cm}^2$ für den gesamten poly-Si($p^+$/$n^+$)/SiO$_x$/c-Si Schichtstapel und hohe implizierte Leerlaufspannungen i$V_{oc}$ über $720 ~\textrm{mV}$ aufweisen. 
Auch bei einer sehr schlanken, industriell bevorzugten Prozessfolge mit nur einem schnellen thermischen Prozess, werden sehr gute Ergebnisse erzielt ($\rho_{c} \approx 30 ~\textrm{m}\upOmega\textrm{cm}^2$, i$V_{oc} > 710 ~\textrm{mV}$). 




\clearpage