\chapter{List of Abbreviations}
\label{chap:abbreviations}

%\section*{Symbole}
%\label{sec:Symbole}

%{\tablestyle
%\LTXtable{\textwidth}{content/physical_const}}


%\clearpage

%Das Format der auskommentierten Acronyme stimmt oft nicht mit dem der verwendeten Acronyme überein
%das acronym-package verwendet aber nur die benötigten Acronyme

%am Ende checken, welche der hier gelistenten Abkürzen auch in der finalen pdf enthalten sind, müssen im Text erwähnt werden!
\begin{acronym}[ToF-SIMS]		%laengstes Acronym hier nennen
\acro{AFM}{Rasterkraftmikroskopie, engl. atomic force microscopy}
\acro{Ag}{silver}
\acro{Al}{aluminium}
\acro{ALD}{atomic layer deposition}
\acro{a-Si}{amorphous silicon}
\acro{a-Si:H}{hydrogenated amorphous silicon}
\acro{AZO}{aluminium zinc oxide}
\acro{B}{boron}
\acro{B2BT}{band-to-band tunneling}
\acro{B2H6}[B$_2$H$_6$]{diborane}
\acro{BF}{Hellfeld, engl. bright field}	
\acroplural{BF}[BF]{Hellfeldabbildung, engl. bright field image}
\acro{BSF}{back-surface-field}
\acro{C}{carbon}
\acro{CA}{Chronoamperometrie}
\acro{Ca}{Kalzium}
\acro{CH4}[CH$_4$]{methane}
\acro{Co}{Cobalt}
\acro{CO2}[CO$_2$]{Kohlenstoffdioxid}
\acro{c-Si}{crystalline silicon}
\acro{Cu}{copper}
\acro{CV}{Cyclovoltammetrie}
\acro{CZ}{Czochralski-grown}
\acro{DBI}{diffusion blocking interlayer}
\acro{DF}{Dunkelfeld, engl. dark field}
\acroplural{DF}[DF]{Dunkelfeldabbildung, engl. dark field image}
\acro{DFG}{Deutsche Forschungsgemeinschaft}
\acro{DOS}{Zustandsdichte, engl. density of states}
\acro{ECV}{electrochemical capacitance-voltage profiling}
\acro{EDX}{energy dispersive X-ray spectroscopy}
\acrodefplural{EDX}[EDX]{energiedispersiven Röntgenspektroskopie, engl. energy dispersive X-ray spectroscopy}
\acro{EELS}{electron energy loss spectroscopy}
\acro{ELNES}{Kantenfeinstruktur, engl. energy loss near-edge structure}
\acrodefplural{ELNES}[ELNES]{Feinstruktur, engl. energy loss near-edge structure}
\acro{ETL}{electron transport layer}
\acro{FCA}{free carrier absorption}
\acro{FA}{furnace anneal}
\acro{Fe}{Eisen}
\acro{FFT}{fast Fourier transform}
\acro{FIB}{Focused Ion Beam}
\acro{FWHM}{Halbwertsbreite, engl. full width at half maximum}
\acro{FZ}{float-zone}
\acro{Ga}{Gallium}
\acro{GIS}{Gasinjektionssystem, engl. gas injection system}
\acro{H2}[H, H$_2$]{hydrogen}
\acrodefplural{H2}[H$_2$]{hydrogen}
\acro{HAADF}{high-angle annular dark-field}
\acro{HER}{Wasserstoffentwicklung, engl. hydrogen evolution reaction}
\acro{HF}{hydrofluoric acid}
\acro{HNO3}[HNO$_3$]{nitric acid}
\acro{HPT}{hydrogen plasma treatment}
\acro{HRTEM}{high-resolution TEM}
\acrodefplural{HRTEM}[HRTEM]{hochauflösender Transmissionselektronenmikroskopie, engl. high resolution TEM}
\acro{HSM}{high stretching mode}
\acro{HTL}{hole transport layer}
\acroplural{HTL}[HTL]{hole transport layers}
\acro{IBSD}{Ionenstrahlsputtern, engl. ion beam sputter deposition}
\acro{ICL}{interconnection layer}
\acro{In}{indium}
\acro{IOH}[IO:H]{hydrogenated indium oxide}
\acro{IrO2}[IrO$_2$]{Iridiumoxid}
\acro{ITO}{indium tin oxide}
\acro{Jsc}{short-circuit current density}
\acro{KOH}{Kaliumhydroxid}
\acro{La}{Lanthan}
\acro{LaB6}[LaB$_6$]{Lanthanhexaborid}
\acro{LCO}{laser contact opening}
\acro{LCOE}{levelized cost of electricity}
\acro{LSM}{low stretching mode}
\acro{LSMO}{La$_{1-x}$Sr$_x$MnO$_3$}
\acro{MIT}{Massachusetts Institute of Technology}
\acro{Mn}{Mangan}
\acro{MnO}{Manganoxid}
\acro{MPP}{maximum-power point}
\acro{Nb}{Niob}
\acro{NDR}{negative differential resistance}
\acro{O2}[O, O$_2$]{oxygen}
\acrodefplural{O2}[O$_2$]{oxygen}
\acro{OER}{Sauerstoffentwicklung, engl. oxygen evolution reaction}
\acro{P}{phosphorus}
\acro{PCBM}{[6,6]-phenyl-C61-butyric acid methyl ester}
\acro{PCMO}{Pr$_{1-x}$Ca$_x$MnO$_3$}
\acro{PIPS}{Ionenätze, engl. precision ion polishing system}
\acrodefplural{PIPS}[PIPS]{Precision Ion Polishing System}
\acro{PECVD}{plasma-enhanced chemical vapor deposition}
\acro{PERC}{passivated emitter and rear cell}
\acro{PH3}[PH$_3$]{phosphine}
\acro{poly-Si}{poly-crystalline silicon}
\acro{PTAA}{poly[bis(4-phenyl)(2,4,6-trimethylphenyl)amine]}
\acro{PV}{photovoltaics}
\acrodefplural{PV}{photovoltaic}
\acro{QFL}{quasi-Fermi level}
\acro{QSSPC}{quasi-steady-state photoconductance}
\acro{QSSPL}{quasi-steady-state photoluminescence}
\acro{RPHP}{remote plasma hydrogen passivation}
\acro{RTP}{rapid thermal processing}
\acro{SAD}{Feinbereichsbeugung, engl. selected area diffraction}
\acro{SE}{spectroscopic ellipsometry}
\acro{SEM}{Rasterelektronenmikroskop, engl. scanning electron microscope}
\acro{SFB}{Sonderforschungsbereich}
\acro{SHJ}{silicon heterojunction}
\acro{Si}{silicon}
\acro{SiH4}[SiH$_4$]{silane}
\acro{SiNx}[SiN$_x$]{silicon nitride}
\acro{SiOx}[SiO$_x$]{silicon oxide}
\acro{SiTJ}{silicon based tunneling junction}
\acro{Sr}{Strontium}
\acro{SRH}{Shockley-Read-Hall}
\acro{STC}{standard test conditions}
\acro{STEM}{Rastertransmissionselektronenmikroskopie, engl. scanning transmission electron microscopy}
\acro{STNO}{SrTi$_{0,9}$Nb$_{0,1}$O$_3$}
\acro{TAT}{trap-assisted tunneling}
\acro{TCO}{transparent conductive oxide}
\acro{TEM}{transmission electron microscopy}
\acro{Ti}{titanium}
\acro{TiOx}[TiO$_x$]{titanium oxide}
\acro{TLM}{transfer length method}
\acro{TMB}{trimethylborane}
\acro{ToF-SIMS}{time-of-flight secondary-ion mass spectroscopy}
\acro{TOPCon}{tunnel-oxide passivating contact}
\acro{n-TOPCon}{poly-Si(n$^+$)/SiO$_x$ reference}
\acro{nC-TOPCon}{poly-SiC$_x$(n$^+$)/SiO$_x$ reference}
\acro{Voc}{open-circuit voltage}
\acro{WOx}[WO$_x$]{tungsten oxide}
\acro{XPS}{X-ray photoelectron spectroscopy}
\acro{XRD}{Röntgenbeugung, engl. X-ray diffraction}
\acro{XRR}{Röntgenreflektometrie, engl. X-ray reflectometry}


\end{acronym}
